<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/"
     xmlns:MU="https://w3id.org/italia/onto/MU/"
     xmlns:TI="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:ro="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:COV="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
     xmlns:CPV="https://w3id.org/italia/onto/CPV/"
     xmlns:cis="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:a-cd="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"
     xmlns:a-dd="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/"
     xmlns:a-mi="https://w3id.org/arco/ontology/musical-instrument/"
     xmlns:core="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:opla="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:a-arc="https://w3id.org/arco/ontology/archive/"
     xmlns:a-cat="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xmlns:opla1="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/2.0">
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/2.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/2.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/2.0"/>
        <terms:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <terms:creator rdf:resource="https://w3id.org/arco/resource/private-organization/13866741005"/>
        <terms:creator rdf:resource="https://w3id.org/arco/resource/public-organization/7C56L5"/>
        <terms:description xml:lang="it">Il modulo di ArCo per la rappresentazione del dominio archivistico rilasciato dall&apos;Istituto Centrale per gli Archivi (ICAR). Il modello ArCo4Archives si basa sul tracciato IcarImport2 ed estende la rete di ontologie ArCo - Architettura della conoscenza; il modulo si pone come riferimento per la produzione del grafo della conoscenza dei dati del SIA - Sistema informativo archivistico.</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">The ArCo module for representing the archival domain, released by the Central Institute for Archives (ICAR). The ArCo4Archives model is based on the IcarImport2 model and extends the ArCo - Knowledge Architecture - ontology network; the module serves as a reference for producing the knowledge graph of the SIA - Archival Information System data.</terms:description>
        <terms:identifier>https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource</terms:identifier>
        <terms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2025-04-28</terms:issued>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <terms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2025-09-25</terms:modified>
        <terms:publisher rdf:resource="https://w3id.org/arco/resource/public-organization/7C56L5"/>
        <terms:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/arco/resource/public-organization/7C56L5"/>
        <terms:title xml:lang="en">Archival resource ontology - ArCo4Archives</terms:title>
        <terms:title xml:lang="it">Ontologia delle risorse archivistiche - ArCo4Archives</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il modulo ArCo per le risorse archivistiche</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The ArCo module for archival resources</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival resource ontology - ArCo4Archives</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia per le risorse archivistiche - ArCo4Archives</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.1 - creation of the ontology</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.1 - creazione dell&apos;ontologia</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/arco/resource/contact-point/7C56L5"/>
        <dcat:keyword xml:lang="en">archival creator</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">archival holder</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">archival item</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">archival resource set</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">archival unit</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">complesso archivistico</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">finding aid</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">soggetto conservatore</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">soggetto produttore</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">strumenti di ricerca</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">unità archivistica</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">unità documentaria</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"/>
        <admsapit:acronym>AR</admsapit:acronym>
        <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/archive/ArchivalCreator"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/archive/ArchivalHolder"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/archive/ArchivalItem"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/archive/ArchivalResource"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/archive/ArchivalResourceSet"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/archive/ArchivalUnit"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/archive/LevelOfDescription"/>
        <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/arco/resource/distribution/ARC-RDF-TURTLE"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/arco/resource/distribution/ARC-RDF-XML"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource</admsapit:officialURI>
        <admsapit:prefix>a-arc</admsapit:prefix>
        <admsapit:prev rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/archive"/>
        <admsapit:status>draft</admsapit:status>
        <admsapit:target xml:lang="it">Cittadini</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Imprese</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/contributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/contributor"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#maxCardinality -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#maxCardinality"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/iccdNormTag"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prev -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prev"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYearMonth -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYearMonth"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasMemberColCultEnt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasMemberColCultEnt"/>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isMemberOfColCultEnt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isMemberOfColCultEnt"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/happensIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/happensIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione un Event con una Location.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an Event with a Location.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">avviene in luogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">happens in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasAcquisitionMode -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasAcquisitionMode">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione la classe che definisce la responsabilità di un soggetto rispetto a una risorsa archivistica con i valori della classe Acquisition type che specifica tale responsabilità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the class that defines a subject&apos;s responsibility for an archival resource to the values ​​of the Acquisition type class that specifies that responsibility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha modalità di acquisizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has acquisition mode</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArchivalProject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArchivalProject">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalProject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa archivistica con il progetto archivistico di cui è stata oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archival resource to the archival project to which it was subjected.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha progetto archivistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archival project</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArchivalReferenceCode -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArchivalReferenceCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasIdentifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione la risorsa archivistica con la sua segnatura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the archival resource to its archival reference code.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha segnatura archivistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archival reference code</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArchivalResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArchivalResource">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione tra una qualsiasi entità definita e una risorsa archivistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the relationship between any defined entity and an archival resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha risorsa archivistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archival resource</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArrangement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArrangement">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Arrangement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione tra una risorsa archivistica e la classe Arrangement che ne definisce i criteri di ordinamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the relationship between an archival resource and the Arrangement class that defines its sorting criteria.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha criteri di ordinamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has arrangement</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasAttribute -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasAttribute">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AttributeInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Attribute"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione la classe Attribute In Time con la classe Attribute.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the Attribute In Time class to the Attribute class.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha attributo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has attribute</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasAttributeInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasAttributeInTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NaturalPerson"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AttributeInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione la classe AttributeInTime con una risorsa archivistica o una persona</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the AttributeInTime class to an archive resource or person.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha attributo nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has attribute in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasCentury -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasCentury">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/TimeInstant"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Century"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa ed una entità temporale di tipo secolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a resource to a century-type time entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha secolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has century</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasChild -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasChild">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAssociatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasParent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una qualsiasi entità con un&apos;altra entità gerarchicamente inferiore. In questo caso particolare mette in relazione il contesto storico-istituzionale con un altro contesto storico-istituzionale gerarchicamente inferiore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates any entity to another hierarchically inferior entity. In this particular case, it relates the historical-institutional context to another hierarchically inferior historical-institutional context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha figlio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has child</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasConditionOfAccess -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasConditionOfAccess">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfAccess"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa archivistica e la classe che ne definisce le condizioni di accesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archive resource to the class that defines its access conditions.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha condizioni di accesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has condition of access</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasConditionOfUse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasConditionOfUse">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfUse"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa archivistica e la classe che ne definisce le condizioni di utilizzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archival resource to the class that defines its conditions of use.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha condizioni d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has condition of use</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasCopyRelation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasCopyRelation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CopyOrOriginalRelation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa archivistica e una risorsa che ne rappresenta la riproduzione in copia (classe CopyOrOriginalRelation).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archive resource to a resource that represents its copy reproduction (CopyOrOriginalRelation class).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha relazione con documentazione in copia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has copy relation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasDocumentationRelation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasDocumentationRelation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/DocumentationRelation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa archivistica e una risorsa archivistica ad essa collegabile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archival resource to a linkable archival resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha documentazione collegata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has documentation relation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Event"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione l&apos;entità descritta con un evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the described entity to an event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha evento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasExistancePeriod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasExistancePeriod">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione l&apos;entità descritta con un arco cronologico che ne costituisce il periodo di esistenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the entity described to a chronological arc that constitutes its period of existence.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha periodo di esistenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has existance period</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasExtent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasExtent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Extent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa archivistica e la classe che ne rappresenta la consistenza fisica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archival resource to the class that represents its physical extent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha consistenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has extent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasFindingAid -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasFindingAid">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa archivistica con uno strumento di ricerca.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archival resource to a finding aid.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha strumento di ricerca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has finding aid</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasFrequency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasFrequency">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/RecurrentEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Frequency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la frequenza con cui ricorre un evento; può essere biennale, mensile o annuale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the frequency with which an event occurs; it can be biennial, monthly, or yearly.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha frequenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has frequency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasHistoricalOrInstitutionalContext -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasHistoricalOrInstitutionalContext">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/isHistoricalOrInstitutionalContextOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContextInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione l&apos;entità descritta con un determinato contesto storico istituzionale in cui questa ha agito (agente, profilo istituzionale) o è stata prodotta (risorsa archivistica).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the entity described to a specific historical institutional context in which it acted (agent, institutional profile) or was produced (archival resource).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha contesto storico istituzionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has historical or institutional context</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasInstitutionalProfile -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasInstitutionalProfile">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfileInTime"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfile"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione un agente di tipo ente con il profilo istituzionale che descrive in astratto storia funzioni e mandato della specifica tipologia cui appartiene. Può anche mettere in relazione tra loro due profili istituzionali che si succedono per funzioni e mandato nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity-type agent to the institutional profile that abstractly describes the history, functions, and mandate of the specific type to which it belongs. It can also relate two institutional profiles that succeed each other in terms of functions and mandate over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha profilo istituzionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has institutional profile</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasInstitutionalProfileClassification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasInstitutionalProfileClassification">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfile"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfileClassification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione un profilo istituzionale con la classe che ne definisce la tipologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an institutional profile to the class that defines its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha classificazione del profilo istituzionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has institutional profile classification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasInstitutionalProfileInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasInstitutionalProfileInTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfileInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una FormalOrganization con uno o più profili istituzionali che ne descrivono nel corso del tempo tipologia e mandato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a FormalOrganisation to one or more institutional profiles that describe its type and mandate over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha profilo istituzionale nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has institutional profile in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasJurisdiction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasJurisdiction">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfileInTime"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Jurisdiction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una FormalOrganization o un InstitutionalProfile con l&apos;ambito territoriale che ne costituisce la giurisdizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a FormalOrganisation to one or more InstitutionalProfiles that describe its type and mandate over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha giurisdizione territoriale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has jurisdiction</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasNumbering -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasNumbering">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Arrangement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Numbering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa archivistica con la classe Numbering che ne definisce la numerazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archival resource to the Numbering class that defines its numbering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha numerazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has numbering</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasOriginalRelation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasOriginalRelation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CopyOrOriginalRelation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa archivistica in copia e una risorsa che ne rappresenta l&apos;originale (classe CopyOrOriginalRelation).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a copy archival resource to a resource that represents the original (CopyOrOriginalRelation class).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha relazione con documentazione originale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has original relation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasParent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasParent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAssociatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una qualsiasi entità con un&apos;altra entità gerarchicamente superiore. In questo caso particolare mette in relazione il contesto storico-istituzionale con un altro contesto storico-istituzionale gerarchicamente superiore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates any entity to another hierarchically superior entity. In this particular case, it relates the historical-institutional context to another hierarchically superior historical-institutional context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha padre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has parent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasParentArchivalResourceSet -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasParentArchivalResourceSet">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResourceSet"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResourceSet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione un complesso archivistico con il complesso di livello superiore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archival complex to the higher-level complex.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha complesso archivistico superiore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has super archival resource set</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasPurpose -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasPurpose">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalProject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Purpose"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione un progetto archivistico con la classe Purpose che ne identifica gli obiettivi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archival project to the Purpose class, which identifies its objectives.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha scopo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has purpose</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasReference -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/WebReference"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Publication"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una qualsiasi entità descritta con un riferimento web.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links any described entity to a web reference.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha riferimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reference</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasSite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasSite">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una FormalOrganization con la classe Feature che ne indica il luogo di sede.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a FormalOrganisation to the Feature class that indicates its location.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sede</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has site</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasSource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasSource">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LegalResource"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione una risorsa archivistica con una fonte che può corrispondere o a un&apos;altra risorsa archivistica o a una fonte normativa (LegalResource).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an archival resource to a source that may correspond to either another archival resource or a legal source (LegalResource).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fonte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has source</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasSpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasSpecification">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione la classe Century con la sua specifica, espressa con la classe CenturySpecification.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the Century class to its specification, expressed by the CenturySpecification class.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha specifica secolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has specification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/isHistoricalOrInstitutionalContextOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/isHistoricalOrInstitutionalContextOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContextInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione un contesto storico-istituzionale con la classe HistoricalOrInstitutionalContextInTime.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a historical-institutional context to the HistoricalOrInstitutionalContextInTime class.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is historical or institutional context of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contesto storico istituzionale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/temporalFollows -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/temporalFollows">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAssociatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/temporalPrecedes"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione un contesto storico-istituzionale con il contesto storico istituzionale che gli succede nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a historical-institutional context to the historical institutional context that succeeds it over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">succede nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">temporal follows</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/temporalPrecedes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/temporalPrecedes">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAssociatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione  un contesto storico-istituzionale con il contesto storico istituzionale che lo precede nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates  a historical-institutional context to the historical institutional context that precedes it in time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">precede nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">temporal precedes</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/arco-lite/hasAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/arco-lite/hasAuthor"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/arco-lite/hasCollectionMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/arco-lite/hasCollectionMember"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/arco-lite/hasHolder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/arco-lite/hasHolder"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/arco-lite/isCollectionMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/arco-lite/isCollectionMemberOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisition"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDating -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDating"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDesignationInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDesignationInTime"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIntervention -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIntervention"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventorySituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventorySituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLegalSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLegalSituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibility -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibility"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubject"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectionIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectionIn"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/classifies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/classifies"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassificationInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassificationInTime"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasIdentifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isAssociatedWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAssociatedWith"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isDefinedByClassificationSystem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDefinedByClassificationSystem"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/isDescribedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDescribedBy"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/hasMeasurementCollection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/location/hasTimeIndexedTypedLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/location/hasTimeIndexedTypedLocation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a thing to a value.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega una cosa di qualunque tipo a un valore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has value</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/haTimeInstantInside -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/haTimeInstantInside"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTimeParameter -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTimeParameter"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/accessConditionDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/accessConditionDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalDigitalizationProject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, nel dominio del Progetto di digitalizzzione, corrisponde alla descrizione delle condizioni di accesso agli originali analogici presso ente detentore della documentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, in the Digitization Project domain, corresponds to the description of the conditions of access to the analog originals at the institution holding the documentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">access condition description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione della condizione di accesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/annex -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/annex">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LegalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica l&apos;eventuale allegato alla LegalResource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates whether there is an attachment to the LegalResource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">allegato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">annex</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/closingDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/closingDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYearMonth"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà Indica la data di estinzione di un Agente di tipo FormalOrganization con valori definiti in base a specifici datatype (date, Year, YearMonths).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates the cessation date of an Agent of type FormalOrganization with values ​​defined based on specific datatypes (date, Year, YearMonths).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">closing date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di estinzione dell&apos;agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/closingDateInString -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/closingDateInString">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica la data di estinzione di un Agente di tipo FormalOrganization sotto forma di stringa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates the cessation date of a FormalOrganization type Agent as a string.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">closing date in string</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di estinzione dell&apos;agente in stringa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/extent -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/extent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates the number and type of elements that compose the archival resource</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">questa proprietà indica il numero e il tipo di elementi che compongono la risorsa archivistica</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/archive"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">consistenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">extent</rdfs:label>
        <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/inIntervalPosition -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/inIntervalPosition">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/TimeInstant"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà determina la posizione assunta da un TimeInstant nell&apos;intervallo di tempo (es: &quot;start&quot;, &quot;end&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property determines the position assumed by a TimeInstant in the time interval (e.g. &quot;start&quot;, &quot;end&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">in interval position</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">posizione dell&apos;intervallo di tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/institutionDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/institutionDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYearMonth"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica la data di istituzione di un Agente di tipo FormalOrganization con valori definiti in base a specifici datatype (date, Year, YearMonths).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates the establishment date of a FormalOrganization type Agent with values ​​defined based on specific datatypes (date, Year, YearMonths).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di istituzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">institution date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/institutionDateInString -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/institutionDateInString">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica la data di istituzione di un Agente di tipo FormalOrganization sotto forma di stringa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates the establishment date of a FormalOrganization type Agent as a string.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di istituzione in stringa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">institution date in string</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/institutionalHistory -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/institutionalHistory">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica il profilo descrittivo della storia di una FormalOrganization.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates the descriptive profile of the history of a FormalOrganization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">institutional history</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">storia istituzionale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/legalResourceNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/legalResourceNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LegalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica gli estremi numerici di riferimento di un LegalResource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates the reference numeric extremes of a LegalResource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">legal resource number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di riferimento della fonte normativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/quantity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/quantity">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Extent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica con espressione numerica la quantità di unità di conservazione indicate da uno specifico elemento che ne denota la tipologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates with a numerical expression the quantity of conservation units indicated by a specific element that denotes its typology.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">quantity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">quantità</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/rightsHolderDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/rightsHolderDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalDigitalizationProject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, nell&apos;ambito di un progetto di digitalizzazione, descrive l&apos;ente detentore dei diritti sulla documentazione digitalizzata e analogica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, within the context of a digitization project, describes the entity that holds the rights to the digitized and analog documentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione ente detentore dei diritti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rights holder description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/technicalDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/technicalDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalDigitalizationProject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la descrizione della realizzazione tecnica del progetto di digitalizzazione archivistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the description of the technical implementation of the archival digitization project.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">technical description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/totalExtentInLinearMeters -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/totalExtentInLinearMeters">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResourceSet"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica con un numero intero la consistenza totale della risorsa archivistica descritta espressa in metri lineari.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates with an integer the total consistency of the described archival resource expressed in linear meters.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">consistenza totale in metri lineari</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">total extent in linear meters</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/totalExtentInString -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/totalExtentInString">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResourceSet"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalUnit"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una risorsa archivistica alla sua consistenza totale espressa in linguaggio naturale. Ospita la concatenazione del valore tipologia+quantità delle diverse consistenze. Per esempio: buste 5, faldoni 3, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an archival resource to its total extent expressed in natural language. It contains the concatenation of the type + quantity values ​​of the different consistencies. For example: envelopes 5, folders 3, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">consistenza totale in stringa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">total extent in string</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalInformation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalInformation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
    


    <!-- http://org.semanticweb.owlapi/error#Error1 -->

    <owl:Class rdf:about="http://org.semanticweb.owlapi/error#Error1"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AccessType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AccessType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe raccoglie i valori di un vocabolario controllato che definisce le possibili tipologie di accesso. La classe viene utilizzata per specificare le condizioni di accesso a una risorsa archivistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class collects the values ​​of a controlled vocabulary that defines the possible types of access. The class is used to specify the conditions for accessing an archival resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Access type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di accesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalCreator -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalCreator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe Definita come sottoclasse di Role, individua tra gli Agenti quelli che hanno la specifica Responsabilità, rispetto alla documentazione descritta, di produttore dell&apos;archivio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class identifies among the Agents those who have the specific Responsibility for creating the archive, towards the documentation described.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival creator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Soggetto produttore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalDigitalizationProject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalDigitalizationProject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalProject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un progetto di digitalizzazione degli originali fisici di una o più risorse archivistiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a project to digitize the physical originals of one or more archival resources.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival digitalization project</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto di digitalizzazione archivistica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalHolder -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalHolder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe individua tra gli Agenti quelli che hanno la specifica Responsabilità, rispetto alla documentazione descritta, di conservatore dell&apos;archivio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class identifies among the Agents those who have the specific Responsibility for maintaining the archive, towards the documentation described.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival holder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Soggetto conservatore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalItem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalItem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una unità documentaria</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archival item.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità documentaria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalProject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalProject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasPurpose"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Purpose"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ProjectType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un progetto effettuato, in corso o previsto per una o più entità archivistiche, come ad esempio: attività di censimento, di inventariazione, di digitalizzazione, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a project carried out, underway or planned for one or more archival entities, such as: census, inventory, digitization activities, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival project</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto archivistico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalReferenceCode -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalReferenceCode">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la segnatura/codice identificativo della risorsa archivistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the archival reference code of the archival resource</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival reference code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codice ID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Segnatura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArchivalReferenceCode"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalReferenceCode"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArrangement"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Arrangement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasConditionOfAccess"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfAccess"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasConditionOfUse"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfUse"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasCopyRelation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CopyOrOriginalRelation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasDocumentationRelation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/DocumentationRelation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasEvent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Event"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasExtent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Extent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasOriginalRelation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CopyOrOriginalRelation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/arco-lite/hasAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDating"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDesignationInTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DesignationInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventorySituation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InventorySituation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLegalSituation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibility"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResponsibility"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibility"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LevelOfDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDescribedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FindingAid"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isDescribedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/Record"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/location/hasTimeIndexedTypedLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/location/TimeIndexedTypedLocation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/arco-lite/hasHolder"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/extent"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalInformation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una risorsa archivistica generica, che può essere una unità archivistica o una unità documentaria, ma anche un complesso archivistico. Per una descrizione più accurata delle risorse, viene specializzata nelle sue sottoclassi ArchivalItem, ArchivalUnit, ArchivalResourceSet, .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a generic archival resource, which can be an archival unit or an archival item, but also an archival resource set. For a more accurate description of resources, it is specialized into its subclasses ArchivalItem, ArchivalUnit, and ArchivalResourceSet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archival resource</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival resource</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Risorsa archivistica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResourceSet -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResourceSet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionCulEnt"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasParentArchivalResourceSet"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResourceSet"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/totalExtentInLinearMeters"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un complesso archivistico, inteso come qualunque aggregazione documentaria di livello superiore all&apos;unità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archival complex, understood as any documentary aggregation of a level higher than an archival resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Complesso archivistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fascicolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResponsibility -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResponsibility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasAcquisitionMode"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la responsabilità archivistica di un agente rispetto a un complesso archivistico, attraverso la relazione con la classe AcquisitionType.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the archival responsibility of an agent with respect to an archival complex, through the relationship with the AcquisitionType class.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival responsibility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Responsabilità archivistica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una unità archivistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archival unit.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità archivistica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Arrangement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Arrangement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasNumbering"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Numbering"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative alle modalità e ai criteri in base ai quali è organizzata la documentazione e alla struttura fisica e logica del complesso descritto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents information relating to the methods and criteria according to which the documentation is organised and to the physical and logical structure of the complex described.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arrangement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Criteri di ordinamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Attribute -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Attribute">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la qualifica che può assumere una persona e viene utilizzata per indicare un eventuale titolo nobiliare, la qualifica o la professione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the attribute that a person can assume and is used to indicate a possible noble title, qualification or profession.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attribute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attributo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AttributeInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AttributeInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasAttribute"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Attribute"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AttributeValue"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la qualifica assunta da una persona in un arco di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the qualification acquired by a person over a period of time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attribute in time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Qualifica nel tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AttributeValue -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AttributeValue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il valore di un attributo associato a una persona. Per esempio uno specifico titolo nobiliare (es. barone) assegnato a una persona nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the value of an attribute associated with a person. For example, a specific noble title (e.g., baron) assigned to a person over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attribute value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Valore dell&apos;attributo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AudioVisualItem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AudioVisualItem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalItem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la documentazione audiovideo, ossia registrazioi di immagini in movimento, anche prive di audio, realizzate su qualsiasi supporto e mediante qualsiasi tecnica, anche di animazione, con contenuto narrativo o documentaristico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents audio-video documentation, i.e. recordings of moving images, even without sound, made on any medium and using any technique, including animation, with narrative or documentary content.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Audiovisivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">AudiovisualItem</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CartographicItem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CartographicItem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalItem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un documento, in vari supporti, che descrive graficamente in scala un territorio nei vari aspetti legati allo spazio fisco, come confini, infrastrutture, proprietà, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a document, in various media, that graphically describes a territory to scale in its various aspects related to fiscal space, such as borders, infrastructure, property, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cartografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">CartographicItem</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Century -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Century">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasSpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CenturySpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una entità temporale che individua un periodo di tempo predefinito della durata di cento anni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a temporal entity that identifies a predefined period of time lasting one hundred years.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Century</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Secolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CenturySpecification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CenturySpecification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe raccoglie i valori di un vocabolario controllato che definisce le possibili specifiche della data secolare (inizio, metà, primo quarto, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class collects the values ​​of a controlled vocabulary that defines the possible specifications of the secular date (beginning, middle, first quarter, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Century specification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Specifica del secolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfAccess -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfAccess">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfUseType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è popolata da una lista di valori controllati che definisce le possibili condizioni di accesso alla documentazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is populated by a list of controlled values ​​that defines the possible conditions for accessing the documentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Condition of access</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Condizioni di accesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfUse -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfUse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AccessType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa Classe è popolata da una lista di valori controllati che definisce le possibili condizioni di utilizzo della documentazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is populated by a list of controlled values ​​that defines the possible conditions for the use of the documentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Condition of use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Condizioni d&apos;uso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfUseType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ConditionOfUseType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe raccoglie i valori di un vocabolario controllato che definisce le possibili tipologie di utilizzo. La classe viene utilizzata per specificare le condizioni d&apos;uso relative a una risorsa archivistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class collects the values ​​of a controlled vocabulary that defines the possible types of use. The class is used to specify the conditions of use for an archival resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Condition of use type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di utilizzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CopyOrOriginalRelation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CopyOrOriginalRelation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArchivalResource"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la relazione che collega una risorsa archivistica a un&apos;altra risorsa che rappresenta la sua versione originale o copia;  questa classe permette di aggiungere specifiche a testo libero per arricchire la descrizione della relazione tra le risorse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the relationship between an archival resource and another resource that represents its original or copy version; this class allows you to add free-text specifications to enrich the description of the relationship between the resources.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/archives/arco/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Copy or original relation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Relazione con documentazione in copia o originale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/DocumentationRelation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/DocumentationRelation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasArchivalResource"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/DocumentationRelationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la relazione tra due risorse di cui l&apos;una funge da documentazione per l&apos;altra; permette di specificare, con un testo libero, la qualifica della relazione, eventuali note, o altre informazioni testuali necessarie. La classe collega poi le risorse archivisticche con la tipologia di relazione (DocumentationRelationType) rispetto al sistema SIA (esterna o interna) e la qualifica della relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the relationship between two resources, one of which serves as documentation for the other. It allows you to specify, in free text, the relationship&apos;s qualification, any notes, or other necessary textual information. The class then links the archival resources with the relationship type (DocumentationRelationType) with respect to the SIA system (external or internal) and the relationship qualification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation relation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Relazione con documentazione collegata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/DocumentationRelationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/DocumentationRelationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una specializzazione della relazione tra una risorsa archivistica e la documentazione collegata; in particolare può rappresentare la relazione con documentazione interna o esterna al sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specialization of the relationship between an archival resource and its associated documentation; in particular, it can represent the relationship with documentation internal or external to the system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation relation type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di relazione con documentazione collegata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Event -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Event">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/happensIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgentRole"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/EventType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta qualcosa che accade o si verifica nel tempo e nello spazio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents something that happens or occurs in time and space.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/EventType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/EventType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe raccoglie i valori di un vocabolario controllato che definisce le possibili tipologie di evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class collects the values ​​of a controlled vocabulary that defines the possible event types.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Extent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Extent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ExtentType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/quantity"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la consistenza di un complesso archivistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the extent of an archival complex.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Consistenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Extent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ExtentType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ExtentType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe raccoglie i valori di un vocabolario controllato che definisce le possibili tipologie di unità di conservazione sulla cui base viene rappresentata la consistenza di un complesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class collects the values ​​of a controlled vocabulary that defines the possible types of conservation units on the basis of which the extent of a complex is represented.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Extent type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di consistenza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FindingAid -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FindingAid">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un repertorio descrittivo - in forma di inventario analitico o sommario, elenco, elenco di versamento, elenco di consistenza, elenco numerico o altro - che descrive in maniera più o meno dettagliata un complesso archivistico o parte di esso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a descriptive repertoire - in the form of an analytical or summary inventory, list, deposit list, consistency list, numerical list or other - which describes in a more or less detailed manner an archival complex or part of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Finding aid</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strumento di ricerca</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasExistancePeriod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasInstitutionalProfileInTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfileInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasJurisdiction"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Jurisdiction"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasSite"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganizationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/closingDate"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYearMonth"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/closingDateInString"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/institutionDate"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYearMonth"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/institutionDateInString"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/institutionalHistory"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NaturalPerson"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un gruppo organizzato di persone che agiscono insieme come agente e che hanno uno status legale o sociale riconosciuto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an organized group of people acting together as an agent and who have a recognized legal or social status.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Formal organization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Istituzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganizationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FormalOrganizationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe raccoglie i valori di un vocabolario controllato che definisce le possibili tipologie o sottotipologie di ente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class collects the values ​​of a controlled vocabulary that defines the possible types or subtypes of entities.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Formal organization type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di organizzazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Frequency -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Frequency">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe reppresenta la frequenza con cui si ripete un evento ricorrente, che può essere mensile, annuale o biennale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the frequency with which a recurring event occurs, which can be monthly, yearly, or biennial.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frequency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Frequenza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/GraphicItem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/GraphicItem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalItem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta documenti creati attraverso tecniche grafiche (disegni, schizzi, illustrazioni, e altre forme di comunicazione visiva).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents documents created through graphic techniques (drawings, sketches, illustrations, and other forms of visual communication).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Grafica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">GraphicItem</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/isHistoricalOrInstitutionalContextOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContextInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAssociatedWith"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalEntity"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la compagine istituzionale entro cui ha operato il soggetto produttore. Può trattarsi di uno Stato o di articolazioni territoriali o amministrative di esso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the institutional framework within which the producing entity operated. This may be a state or its territorial or administrative branches.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Contesto storico istituzionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historical or institutional context</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContextInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContextInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasHistoricalOrInstitutionalContext"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la relazione qualificata temporalmente tra un contesto storico-istituzionale e i relativi agenti/complessi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the temporally qualified relationship between a historical-institutional context and its related agents/complexes.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Contesto storico istituzionale nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historical or institutional context in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfile -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasInstitutionalProfileClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfileClassification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isAssociatedWith"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/HistoricalOrInstitutionalContext"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il profilo descrittivo generale di una tipologia di istituzione o di un ente a normativa comune, che ne individua le date di istituzione/soppressione e ne definisce funzioni e mandato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the general descriptive profile of a type of institution or a body with common legislation, which identifies the dates of its establishment/abolition and defines its functions and mandate.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Institutional profile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Profilo istituzionale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfileClassification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfileClassification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è popolata dalla lista di valori controllati che definisce il campo &quot;Tipologia del Profilo istituzionale&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is populated by the list of controlled values ​​that defines the &quot;Institutional Profile Type&quot; box.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Institutional profile classification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia del profilo istituzionale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfileInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfileInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/EventOrSituationInTime"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasInstitutionalProfile"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InstitutionalProfile"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasJurisdiction"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Jurisdiction"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la relazione qualificata temporalmente tra un profilo istituzionale e i relativi agenti (enti a normativa comune).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the temporally qualified relationship between an institutional profile and its agents (bodies with common regulations).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Institutional profile in time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Profilo istituzionale nel tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Jurisdiction -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Jurisdiction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;ambito territoriale corrispondente alla giurisdizione di un ente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the territorial scope corresponding to the jurisdiction of an entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ambito territoriale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Giurisdizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jurisdiction</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LegalResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LegalResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LegalResourceType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/annex"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/legalResourceNumber"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta qualsiasi atto o fatto che produce, modifica o estingue norme giuridiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents any act or fact that produces, modifies or extinguishes legal norms.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fonte normativa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Legal resource</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LegalResourceType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LegalResourceType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe raccoglie i valori di un vocabolario controllato che definisce le possibili tipologie di fonte normativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class collects the values ​​of a controlled vocabulary that defines the possible types of legal resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Legal resource type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di fonte normativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LevelOfDescription -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LevelOfDescription">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe raccoglie i valori di un vocabolario controllato che definisce i possibili livelli di descrizione di un&apos;unità di descrizione archivistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class collects the values ​​of a controlled vocabulary that defines the possible levels of description of an archival description unit.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Level of description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di descrizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Manuscript -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Manuscript">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalItem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;unità archivistica o documentaria interamente redatta a mano.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archival or documentary unit that is entirely handwritten.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Manoscritto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Manuscript</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NaturalPerson -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NaturalPerson">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasAttributeInTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/AttributeInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un essere umano (persona biologica) dotato di una singola identità riconosciuta socialmente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a human being (biological person) with a single, socially recognized identity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Persona</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Numbering -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Numbering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NumberingType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta, relazionandosi alla classe NumberingType, la numerazione adottata nell&apos;ambito del complesso descritto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents, in relation to the NumberingType class, the numbering adopted within the described complex.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Numbering</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Numerazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NumberingType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NumberingType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe raccoglie i valori di un vocabolario controllato che definisce le possibili tipologie di numerazione adottate per numerare la documentazione descritta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class collects the values ​​of a controlled vocabulary that defines the possible numbering types adopted to number the described documentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Numbering type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di numerazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Parchment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Parchment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalItem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una unità documentaria o codicologica che si differenzia per il particolare supporto in pergamena.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a documentary or codicological unit that is distinguished by its particular parchment support.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parchment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Pergamena</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Photograph -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Photograph">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalItem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;immagine riprodotta su un supporto fisico di varie tipologie, attraverso un processo di stampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an image reproduced on a physical medium of various types, through a printing process.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fotografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photograph</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ProjectType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ProjectType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe raccoglie i valori di un vocabolario controllato che definisce le possibili tipologie di progetto archivistico collegato alla documentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class collects the values ​​of a controlled vocabulary that defines the possible types of archival project connected to the documentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Project type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di progetto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Purpose -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Purpose">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le finalità e gli obiettivi di un progetto archivistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the goals and objectives of an archival project.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Finalità del progetto archivistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Purpose</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/RecurrentEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/RecurrentEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Event"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasFrequency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Frequency"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento ricorrente, ovvero un evento come insieme di eventi sequenziali e identificato da almeno un fattore unificante (ad esempio: argomento, luogo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a recurring event, that is, an event as a set of sequential events and identified by at least one unifying factor (e.g., topic, location).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento ricorrente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recurrent event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/TimeInstant -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/TimeInstant">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInstant"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasCentury"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Century"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una etità temporale, con estensione o durata pari a zero. Individua uno specifico momento nel tempo e viene fatto convenzionalmente corrispondere al concetto di Data singola.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a temporal entity, with an extension or duration equal to zero. It identifies a specific moment in time and is conventionally equated with the concept of a single date.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Data singola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Time instant</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/WebReference -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/WebReference">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un qualsiasi collegamento ipertestuale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents any hyperlink.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Riferimento web</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Web reference</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/Record -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/Record"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DesignationInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DesignationInTime"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InventorySituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InventorySituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationInTime"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/ClassificationSystem"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Type -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/CommunicationMedium"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/MeasurementCollection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/TechnicalConcept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/location/TimeIndexedTypedLocation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/location/TimeIndexedTypedLocation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInstant -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInstant"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Alphanumerical -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Alphanumerical">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NumberingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il tipo di numerazione alfanumerica utilizzato nell&apos;ambito del complesso archivistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the type of alphanumeric numbering used within the archival complex.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Alfanumerico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alphanumerical</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Annual -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Annual">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Frequency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la frequenza annuale di un evento ricorrente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the annual frequency of a recurring event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Annual</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Annuale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArabicNumeral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArabicNumeral">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NumberingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il tipo di numerazione araba utilizzato nell&apos;ambito del complesso archivistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the type of arabic number used within the archival complex.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Arabic numeral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Numero arabo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Biennial -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Biennial">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Frequency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la frequenza biennale di un evento ricorrente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the biennal frequency of a recurring event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Biennal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Biennale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Early -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Early">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CenturySpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la specifica temporale che indica l&apos;inizio di un secolo. Il periodo coincide convenzionalmente con il primo decennio del secolo (es.:1601/01/01-1610/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the specific time period indicating the beginning of a century. The period conventionally coincides with the first decade of the century (e.g., 1601/01/01-1610/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Early (of the century)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inizio (del secolo)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/End -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/End">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la specifica temporale che indica la fine del secolo. Il periodo coincide convenzionalmente con l&apos;ultimo decennio del secolo (es. 1691/01/01/-1700/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the specific time period indicating the end of the century. The period conventionally coincides with the last decade of the century (e.g. 1691/01/01/-1700/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">End (of the century)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fine (del secolo)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ExternalDocumentation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ExternalDocumentation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/DocumentationRelationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la documentazione esterna al sistema SIA, collegata a una risorsa archivivstica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents documentation external to the SIA system, linked to an archival resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione esterna</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">External documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FirstHalf -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FirstHalf">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la specifica temporale che indica la prima metà del secolo. Il periodo coincide convenzionalmente con i primi 50 anni del secolo (es. 1601/01/01/-1650/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the temporal specification indicating the first half of the century. The period conventionally coincides with the first 50 years of the century (e.g. 1601/01/01/-1650/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">First half (of the century)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Prima metà (del secolo)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FirstQuarter -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/FirstQuarter">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la specifica temporale che indica la prima metà del secolo. Il periodo coincide convenzionalmente con i primi 25 anni del secolo (es. 1601/01/01/-1625/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the temporal specification indicating the first half of the century. The period conventionally coincides with the first 25 years of the century (e.g. 1601/01/01/-1625/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">First quarter (of the century)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Primo quarto (del secolo)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InternalDocumentation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/InternalDocumentation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/DocumentationRelationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la documentazione interna al sistema SIA, collegata a una risorsa archivivstica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents documentation internal to the SIA system, linked to an archival resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione interna</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Internal documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LastQuarter -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/LastQuarter">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la specifica temporale che indica l&apos;ultimo quarto del secolo. Il periodo coincide convenzionalmente con gli ultimi 25 anni del secolo (es. 1676/01/01/-1700/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the temporal specification indicating the last quarter of the century. The period conventionally coincides with the last 25 years of the century (e.g. 1676/01/01/-1700/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Last quarter (of the century)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ultimo quarto (del secolo)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Mid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Mid">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/CenturySpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la specifica temporale che indica la metà di un secolo. Il periodo coincide convenzionalmente con il decennio centrale del secolo (es.: 1641/01/01/-1660/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the temporal specification indicating the middle of a century. The period conventionally coincides with the central decade of the century (e.g., 1641/01/01/-1660/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metà (del secolo)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mid (of the century)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Monthly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Monthly">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Frequency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la frequenza mensile di un evento ricorrente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the monthly frequency of a recurring event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Mensile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monthly</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NobleTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NobleTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Attribute"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il titolo nobiliare associato nel tempo a una persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the noble title associated with a person over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Noble title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo nobiliare</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Profession -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Profession">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Attribute"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la professione che una persona ha ricoperto nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the profession that a person has held over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Profession</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Professione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Qualification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Qualification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/Attribute"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la qualifica che una persona ha avuto nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the qualification that a person has had over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Qualifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Qualification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/RomanNumeral -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/RomanNumeral">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/NumberingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il tipo di numerazione romana utilizzato nell&apos;ambito del complesso archivistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the type of roman numeral used within the archival complex.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Numero romano</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roman numeral</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/SecondHalf -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/SecondHalf">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la specifica temporale che indica la seconda metà di un secolo. Il periodo coincide convenzionalmente con gli ultimi 50 anni del secolo (es.: 1641/01/01/-1660/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the temporal specification indicating the second half of a century. The period conventionally coincides with the last 50 years of the century (e.g.: 1641/01/01/-1660/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Second half (of the century)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Seconda metà (del secolo)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/SecondQuarter -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/SecondQuarter">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la specifica temporale che indica gli anni dal 26° al 50° del secolo (es.: 1626/01/01/-1650/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the time specification indicating the years from the 26th to the 50th of the century (e.g.: 1626/01/01/-1650/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Second quarter (of the century)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Secondo quarto (del secolo)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ThirdQuarter -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ThirdQuarter">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la specifica temporale che indica gli anni dal 51° al 75° del secolo (es.: 1651/01/01/-1675/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the time specification indicating the years from the 51st to the 75th of the century (e.g.: 1651/01/01/-1675/12/31).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Terzo quarto (del secolo)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Third quarter (of the century)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">instabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/resource/contact-point/m_bac-A35A6A7 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/resource/contact-point/m_bac-A35A6A7">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <ns:fn>Istituto centrale per gli archivi - Ministero della Cultura (MIC)</ns:fn>
        <ns:hasEmail rdf:resource="mailto:ic-a@cultura.gov.it"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/resource/distribution/ARC-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/resource/distribution/ARC-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia delle risorse archivistiche</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the archival resource ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia delle Risorse Archivistiche</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution for Archival Resource Ontology</terms:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/IstitutoCentraleArchivi-ICAR/ICAR-Semantics/tree/main/assets/ontologies/archival-resource"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/IstitutoCentraleArchivi-ICAR/ICAR-Semantics/refs/heads/main/assets/ontologies/archival-resource/archival-resources.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/resource/distribution/ARC-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/resource/distribution/ARC-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia delle risorse archivistiche</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the archival resource ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia delle Risorse Archivistiche</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of Archival Resource Ontology</terms:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/IstitutoCentraleArchivi-ICAR/ICAR-Semantics/tree/main/assets/ontologies/archival-resource"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/IstitutoCentraleArchivi-ICAR/ICAR-Semantics/refs/heads/main/assets/ontologies/archival-resource/archival-resources.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/resource/private-organization/13866741005 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/resource/private-organization/13866741005">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <terms:identifier>13866741005</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">BUP</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">BUP srl</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/resource/public-organization/m_bac-A35A6A7 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/resource/public-organization/m_bac-A35A6A7">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <terms:identifier>A35A6A7</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto centrale per gli archivi - Ministero della Cultura (MIC)</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/hasAcquisitionMode"/>
        <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionRole"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/archives/ontology/archival-resource/ArchivalHolder"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Restriction>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.26.2023-07-17T20:34:13Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

